**source:** http://thealexandrian.net/wordpress/17333/roleplaying-games/hexcrawl-part-4-encounter-tables

**title:** Александрийский Hexcrawl, ч.4: Таблицы событий

![](http://pnprpg.ru/wp-content/uploads/2016/01/the_alexandrian_hxc2.png)

Это четвёртая часть цикла переводов материалов из блога [TheAlexandrian.net](http://thealexandrian.net), посвящённых практикам [Hexcrawl](http://ru.rpg.wikia.com/wiki/%D0%97%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B).

- Оригинал статьи вы можете найти [перейдя по ссылке](http://thealexandrian.net/wordpress/17333/roleplaying-games/hexcrawl-part-4-encounter-tables).
- С общим списком наших переводов [вы можете ознакомиться здесь](http://pnprpg.ru/translations/).

<!--more-->

---

#### Вероятность встречи 
Бросок на определение вероятности встречи производится ведущим один раз за вахту (4 часа / половина дневного перехода).
Момент, в который происходит встреча выбирается случайным образом [(см. "Вахты")](http://pnprpg.ru/blog/2016/01/18/thealexandrian-hexcrawl-p2/).

#### Примеры возможных бросков и вероятностей

> *Как я понимаю, здесь автор подразумевает, что ведущий может сам выбрать игральную кость для этого типа броска, в зависимости от того насколько ему самому нужны случайные встречи. – прим. пер.*

| Бросок | За вахту | За день |
|--------|----|----|
| 1 на d6 | 16% | 66% |
| 2 на d6 | 33% | 91% |
| 1 на d8 | 13% | 57% |
| 2 на d8 | 25% | 82% |
| 1 на d10 | 10% | 46% |
| 2 на d10 | 20% | 73% |
| 1 на d20 | 5% | 26% |

#### % пограничной встречи
Это значение определяет вероятность того, что вам нужно произвести бросок не по таблице текущего региона (климатической зоны, ландшафтной зоны или зоны влияния), а по таблице соседнего.

### ВСТРЕЧИ В ПУТИ
![](http://i.imgur.com/BWwM2cH.png)

Проверку этого типа *"встреч"(encounters)* следует производить только в те вахты, в которые герои путешествуют или иным образом активно исследуют местность
Такие встречи никогда не происходят в то время, когда персонажи отдыхают или просто стоят на одном месте.

#### В ПУТИ: Прописанные объекты
Этот подвид встречи подразумевает, что герои обнаружили какой-либо объект из описания гекса (легенды карты).
Большинство гексов содержит только один прописанный объект.
В случае если описание гекса содержит несколько объектов, ведущий выбирает обнаруженный объект случайным образом.

*Таким образом некоторе гексы содержат куда больше возможностей для исследования.*

#### В ПУТИ: Придорожный объект
*Такие объекты расположены близ дорог, рек или иных путей.*
Группа, следующая вдоль такого пути, автоматически обнаруживает придорожные объекты.
Группы движущийся не по дороге/реке, и т.п. обычно не могут обнаружить подобные места случайным образом.

#### В ПУТИ: Приметные объекты
Такие объекты достаточно большие или достаточно высокие для того, чтобы быть видимыми отовсюду в пределах гекса.
Группа входящая в гекс автоматически обнаруживает все приметные объекты в нём.

Помимо того, если в свойствах объекта указана бОльшая дистанция обнаружения (несколько гексов), то такой объект можно увидеть отовсюду в пределах указанной дистанции.

#### В ПУТИ: Замаскированные 
Замаскированные объекты крайне сложны для обнаружения.
Если по таблице случайных встреч и событий выпало обнаружение именно такого объекта, произведите повторную проверку.
Если, в результате этой повторной проверки встреча всё-таки не произошла, то замаскированный объект все ещё не найден.

Ну и, если герои путешествуют в режиме прочёсывания, сделайте две дополнительные проверки вместо одной.

---

#### % Логово
Это процентное соотношение отображает шанс того, что герои обнаружат логово соответствующего существа/существ.
Если существо в этот момент находится в своем логове, то такое событие классифицируются как обычная случайная встреча.

> **Примечание:** Такая проверка, по факту, создает новый географический объект в пределах изучаемого индекса (собственно – логово существа).

> Таким образом, моя система случайных событий/встреч автоматически добавляет новое содержимое к описанию карты, а также помогает заполнить пустоту и унылость среднестатистического гекса.

#### % Следы
Это процентное соотношение отражает шанс, что существо оставило заметный след, который и был найден героями (только след, а не само существо).

Найдя след герои могут провести проверку навыка Выживания против соответствующего уровня сложности для того чтобы прочитать его.
След (или следы) как правило старый и был оставлен 1d10 дней назад. 

Ведущий может сам выбрать то, куда этот след ведёт *(хотя обычно найденный след – всего лишь часть кольцевого маршрута, начинающегося и заканчивающегося в логове оставившего след существа)*.

> **Примечание:** Всегда в первую очередь проверяйте не является результат броска по таблице встреч всего-лишь следами. Если это всё-таки не следы, проверьте, быть может это - логово.

> Заметьте также, что любые шансы на встречи такого типа сильно уменьшаются в ночное время (когда группа героев никуда не движется).

### ПРИМЕР ТАБЛИЦЫ СЛУЧАЙНЫХ ВСТРЕЧ
![](http://i.imgur.com/y2NXEyQ.png)

**Бросок проверки:** 1 на d8  
**Пограничные встречи:** 50%   

##### Бросок на тип встречи (d20):
- 1-10 – прописанный объект;
- 11-20 – всё остальное.

##### Бросок на встреченное существо/существа (d20):
|  | Встреча | % Логова | % Следа |
|-----|----------|-----|-----|
| 1-3 | Ящеролюды (из гексов A10, A13) | 30% | 50% |
| 4-5 | 1-2 древесных троллей (из гекса C13) | 40% | 50% |
| 6 | Авантюристы | 10% | 75% |
| 7-9 | Упыри (из гекса A12, E9) | 20% | 50% |
| 10-12 | Зомби (из гекса E9) | 25% | 50% |
| 13 | Стая летучих мышей | 10% | 50% |
| 14 | Джунглевый медведь (лысый, исп. парам. чёрного медведя) | 10% | 50% |
| 15 | Ползучий падальщик | 50% | 50% |
| 16 | Гигантская пиявка | – | – |
| 17-18 | Орки (из гекса B7) | 25% | 50% |
| 19 | Дикий вепрь | – | 25% |
| 20 | Тиранозавр | – | 50% |

> **Примечание:** обычно я сразу помечаю гексы, которые содержат / могут содержать логово того или иного типа существ. В дальнейшем, такие пометки подсказывают мне характер случайных встреч с существами соответствующего вида или вероятные причину появления / характер найденных следов.

*Продолжение следует...*

[© TheAlexandrian.net, 11.06.2012](http://thealexandrian.net/wordpress/17333/roleplaying-games/hexcrawl-part-4-encounter-tables)